---
title: >-
    غزل شمارهٔ  ۶۵
---
# غزل شمارهٔ  ۶۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مبارک ساعتی باشد که با منظور بنشینی</p></div>
<div class="m2"><p>به نزدیکت بسوزاند مگر کز دور بنشینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عقابان می‌درد چنگال باز آهنین پنجه</p></div>
<div class="m2"><p>تو را بازی همین باشد که چون عصفور بنشینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نباید گر بسوزندت که فریاد از تو برخیزد</p></div>
<div class="m2"><p>اگر خواهی که چون پروانه پیش نور بنشینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گرت با ما خوش افتاده‌ست چون ما لاابالی شو</p></div>
<div class="m2"><p>نه یاران مست برخیزند و تو مستور بنشینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>میی خور کز سر دنیا توانی خاستن یکدل</p></div>
<div class="m2"><p>نه آن ساعت که هشیارت کند مخمور بنشینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>تمنای شکم روزی کند یغمای مورانت</p></div>
<div class="m2"><p>اگر هر جا که شیرینی‌ست چون زنبور بنشینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به صورت زآن گرفتاری که در معنی نمی‌بینی</p></div>
<div class="m2"><p>فراموشت شود این دیو اگر با حور بنشینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>نپندارم که با یارت وصال از دست برخیزد</p></div>
<div class="m2"><p>مگر کز هر چه هست اندر جهان مهجور بنشینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>میان خواب و بیداری توانی فرق کرد آنگه</p></div>
<div class="m2"><p>که چون سعدی به تنهایی شب دیجور بنشینی</p></div></div>